Virtual Youtubers討論區（120）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既holo EN人氣好高
成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既社團勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

Bin C用

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

修女一身推留名

支共木口

daddy daddy do

他媽推LM

今次唔知搵邊幾個
就咁睇應該有犬山,宗谷,PTR,羊(?),祭,詩子,琉璃姐

現實FPS放送

日本真係好靚

佢真係好唔岩唱依d歌

Lm

LM關注Yadog爆箱進度

話時話星川仲未放監咩

呢幾日忙到po都唔得閒入

反射

未

可唔可以要求第一頁加鯊皇上去

lm

唔係肥婆

好準確咁睇唔到個頭犀利

左上愛宮ミルク
中下好多人話るる

佢有隱藏過中之人咩

有冇人知唱緊呢首係咩歌

琉璃姐黎,同埋岩岩twitter半自認左

慘冇咩人認到佢

張立繪睇得出

唔知以前有冇人po過呢段 眼訓嘅Haato好cute

送比今日仲要番工既人包括我

衣著幾可愛
真係好靚日好空曠
日落

準備快速收台

但樣就...

一句帶過

仲有幾日就回家

自我宣傳

小弟整左個網可以拎黎整playlist黎播youtube片
個網係用youtube既嵌入功能黎去做"clip"既效果
所以有d片如果停用左嵌入既話就用唔到 (例如たま d片)

今日更新左可以自己將d 片重新排位
(係播放列表左上面有個制禁 而右邊可以整條link出黎之後用番)

目前暫時整左hololive既シオン同あやめ既歌list

黎緊會繼續更新Hololive既歌list

有冇傳送點邊到睇到倒影

反射見到件衫,唔係倒影其他都冇咩睇

雖然樣一般
但係剩係聽death wa同 ohohohoho都已經加唔少分

啱啱返到公司

誰

日本妹有幾可靚

以前好似係twitter講過,想知可以自己去google

我衝先

想問下大家點download youtube啲片?

utube prime

鎮魂曲.gif

清唱

用電腦呢?

乜歌都識

聽日

thz bro

上面有人答

繼續loop tama歌回

8半富士葵

KING

佢今日已經打左幾粒鐘

一陣教佢果個係pro ?

終於見到有V玩呢隻game

あにまーれ個新人日日都中bug係咩玩法

睇落其實human party human fall個類一樣
只係主角變成狗

好彩唔係戴耳機睇

近排佢終於多咗live

搬左出森林

Party animal唔係大陸老翻野咩gang beasts先係原版喎

睇大陸game冇問題

差唔多隔日就係歌回

8點歌回

中國game不了

HIMA件衫第一眼望落去以為係桐狗

8半

聽日7點 即係要早D食飯

好！

船長歌回

返黎囉

終於

呢單野我覺得真係好撚無謂, 又冇人受到傷害, 大家笑下咪算,
日本仔太多認真撚真心膠, 冇黎幽默感

推po速度慢左咁多

咁先係正常速度

大家都回咗家

19號大回家日

仆街 呢首PKM黎
懷舊到

雪城眞尋炎上係咩事?

咁有信心?

笑撚到仆街
掛住教學
全隊死剩佢兩個打五個
之後仲係慢慢教

睇落完全唔可靠
笑死

先唔講有冇anti係度推波助瀾
單就呢件事黎講我覺得星川係好白痴
一黎feel唔到佢到底係咪真係講笑
二黎如果係認真既話,用下腦都知呢啲野唔應該講出口

句野講到一半被人殺左

今晚又暴走了

叫mk妹用腦

真．MK妹

LOVE AND "PEASE"

agger

仲衰過佢之前自己SOLO打

咁可能係我冇乜道德先覺得反正冇人蝕底，就算係真都冇所謂

夜見好勁
1殺3 仲要全headshot

成件事好似支那人會做既事囉

係嘅，mk妹係咁架啦，我係認為間鋪又冇蝕底比佢，又唔係因為佢而執，咁當笑話聽下咪算，無謂去問責

nene 個SC片錄埋BGM 落去，成件事好nene

佢sc片 又畫封面 又讀sc 又有bgm

其實一早有

叫MK妹用腦講野都幾難下最ON9嘅係企喺嗰班善事都唔多做扮道德撚嘅人 同佢認真
MK妹講野信五成都多更加唔好同佢認真

隻鴨被兔仔整完之後已經淨係想報仇
已經忘記初衝

入左文野環個live
佢今日識郁

同樣都係貓 但係佢有8000人睇緊

小學生級數

自己比到位人入冇得怪人嘅

所以食花生最好

MK妹真係好有趣既存在, LM睇佢下次炎上衰咩

依家變左要面向大眾真係有好有唔好
如果上年講同一樣野鬼理你

換係支那人做 睇下你仲會唔會咁講

終章wa

講完有冇做都唔知
謝左罪又停左個幾星期
岩睇咪繼續睇唔岩咪唔好睇

我非常認同巴打你呢句

星川單野應該又唔會話有人唔睇嘅大家都係笑下啫

2B

呢單笑佢on9多過真係anti燒啦

唔出聲的話係個文靜美少女
雖然好鍾意呢把聲

屌 炒左車

把聲好聽

QQ墜天使

變咗肉

吉死咗

隻鴨做咗啲咩

起咗個火，燒左上面

星川單野同過馬路衝燈差唔多
雖然係佢有問題 但咁小事根本就wfc

羊毛會燒著

依舖麻煩過爆TNT塔

燒死左隻企鵝

呢鋪點鳩算

冇圖紙點整

又炸埋第二間

印象中呢隻企鵝整個時都係冇圖紙 好似係
姐係冇幾x幾 個D比例 純粹睇圖整出黎 個時冇睇佢整唔清楚

又返到去果個，幾百人睇已經算唔錯既現實

安心聽歌

係隨手整出黎

又引人回家
睇你講大概係隻鴨點完火唔為意燒左野？

燒左Pekora 隻企鵝

peko peko

然後自己隻鴨都俾怪炸左

修復隻企鵝最麻煩應該係唔夠料

好想野良貓都係度

去haachama度偷毛囉

冇人提佢自動羊毛工廠

連羊毛工廠、HAACHAMA圖案都唔提得

講左
仲講左haachama出黎

啱啱好似提咗

都幾頹 本身整陷阱又冇隻兔既技術 淨係整到D躁音騷擾
點知整完 仲要唔小心燒埋人家間屋 返屋企拎料又撞到Creeper 炸埋自己間屋

不嬲得COCO先係禁語 好似係

haachama從來都唔係禁語
一陣攞左要同人講多謝果下尷尬

睇左陣健屋
有巴係隔離既健屋係真係唔同啲戀愛既感覺

幫推一下

個皮咁 好難吸引人睇

連環不幸事件

有咩問題 幾得意

望左陣 見佢好認真咁打機
巴直頭唔係點講野

我都覺得無咩問題
而且佢唱歌都唔錯

巴同メアリ差唔多咁

佢勁興奮感染到我

一時時啦

2434 個 minecraft ser真係幾有趣

覺得星乃個皮已經算靚

聽左兩三隻
轉左聽下其他人
今晚好多人唱歌

佢個3d動作捕捉唔差

係咁甩歌詞
明明唱得唔錯

依個時候返黎...
とにかく、ただいま

開始有個奇怪既想法
反正都SC
對比起畀d 已經好出名既V
感覺上要黎支持一下d 掙扎緊
而自己又欣賞既個人勢
好似更有意義

]
歡迎回來
不過唔會睇住

SC本來就係支持想支持的人

佢自己覺得自己唱唔岩beat
restart左3次

又甩咗

畀得就一定係支持先會畀

刷到2萬都幾勁

第3次生日啦 但係仲差少少先10萬

幾多落到佢袋

唔知 估1dl 300-500

繼續推

原來係Tama個fd
張圖完全認唔到係佢

Yuna個chatroom....

chatroom又轉返綠紫色

六花巴介紹果個真係唔錯

るる

なん．．．だと．．．！

就快30k

リゼるる都休息

最初都係有FB page share我先有睇，佢唱歌雖然唔係話好勁，但係個種好溫柔 軟綿綿 大姐姐嘅感覺係唔錯

仲未玩到

咩事

りりむ！！

睇黎呢個月只可以喺リゼるるradio見到佢地希望ange可以講多啲皇女嘅野啦

吊

原來有巴打睇ViViD

キッモ

Tuna JK聲正到

8月27?

比佢鬧キモ我好開心

佢 retweet 緊 d舊圖

白百合有睇下

快啲讚多啲TUNA把聲
等佢開心啲

快D買ASMR咪

RION 悪役

原來真係有呢個字

個聲優好鬼嘈

終於同本家

之前po過冇人有反應

post多幾次

有時撞晒車
未必會留意到

邊個

Gura 下星期前過唔過到90萬

其實單野搞咩
睇速報版講到幾大單咁

5日

輪到羊整爛左兔仔口水

支站有人燒左之前犬山糟糕會談的全熟肉

犬山係咁話推郡神CP 好撚煩

紅天蛾: I found you, Tuna

Easy English即係點easy法

肉酸到.....

港幣好大機會係支那人

仲唔釣到你出黎

口水兔好似係WTM起

係，只係記返點起就得

好似係幾大單
就咁睇話佢上年年尾出左個貴版既會員 話有d特典 但係一路都冇提供 拖到今個月先話係冇特典 可以退錢
但係佢要求個退錢證明有d難拎出黎
之後佢又like左天子神話點解有d fans會當自己製作人
之後就開始炎上話佢詐騙 咁上下

原來係有提供過特典但係之後又冇左

私人SER玩

篇野未出之前尋日成日都冇咩人回個twitter
出完開始多左好多個,究竟有幾多人真係買左貴會員

好似去到5月都有

岩岩睇番佢5月以降先可以退錢

差兩步贏結果送咗皇后

4日

我推開神糕CP

神=神田笑一
原來gay

不愧係兔仔後繼

神田 糕蛇CP

會長同haachama回歸之時就係過90萬之時

Yuna asmr開波喇

段twitter 出左成日下面都係得一個人係屌,
幾個鐘之內突然多左人係下面屌應該冇幾個似真係買左

我估都唔少人join所以佢先懶得做特典 不過都唔知佢點拆

會長趕唔趕得切19號70萬

八掛去咗睇lamy asmr
把聲同平時完全唔同

應該都係果d扮哂幫人出頭其實就係想燒人果d

90萬正式回家慶祝

我覺得應該係好少人join先岩
本身有睇開佢應該知佢有段時間做社畜好忙下

同果隻女騎士game同一間公司

兩邊都唔識玩
明明火雞應該一早贏咗

送皇后真係好傷

冇記錯好似其實好多人都係咁人氣咁低其實燒唔起

話哂都10萬sub

霞畢業

SEEDs一期

睇到好痛苦，站站停

聽日真係要揀了
Yuna 8點 tama 9點

咁樣磨爛蓆

如果以單holo既應該燒到死人

鬥（廢）到一兵一卒

wtf

火雞華生悶到

睇到個頭好痛
拖咗好耐了

Ame 應該就贏
兩隻皇后打一隻肯定冇死

佢冇揀到

詩子お姉さん

真係2個唔識捉棋，連卒落底線都唔知

屌 當我冇講過

有啲野有分重量
sorry了yuna

做咩唔要queen

屌無睇柒左 以為講緊卡估啦咩牙

兩邊都唔識玩搞到好鬼悶

SF組
OD組
同勝fd嘅又走一個

唔好兜啦 死gay佬

FB Group有條友ガチ到

promotion 真係唔駛諗

呀!!!!!變Queen都要原因!!!

ンゴ~

呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

隻雞好戇鳩呀屌wwww

睇到好撚頭痛
如果食左隻pawn 可能可以反cup

宜家呢

貴plan一直都係真愛plan黎,其實都冇保證100%一定更新到
就好似有人入會想睇會限,但係有人根本就冇開過會限

CLS，搏命

隻雞咪等死囉

觀眾耐久挑戰

仲以為有得睇佢3D,
新衫仲要轉左做主要造形,以為會跟新衫做3D

就完啦
咁都唔完就真係特登

但搞到咁第一次見

屌 真係特登架喎

係咪覺得自己仲有得贏

再一次明白
真係有得睇果時就要好好珍惜
永遠唔知幾時就會無

PAIN PEKO

就算10萬左都有排先有3D
但無諗過咁突然
走既總係Seeds

前幾日同小夜collab我先sub左佢
點知未開始睇佢已經要畢業

話畢業就畢業

V一直都係咁,以前OTN組,舊seed一期
ルキロキ, emma , 蒼月eri

霞一直都玩自己鐘意玩既game,一時就出下自己既劇情片,
好少做D衝Sub既野,仲以為會輕鬆咁做落去

hotdog is friend

突然回想返起海夜叉神引退果陣

9個鍾歌枠

海夜叉神如果仲做緊應該高過而家社

終於完
PAIN PEKO

終於捉完盤棋

第一次見v玩會玩到有堆人等埋佢

得返一隻點都唔想認輸

真係太突然...
如果係自己睇開支持開果d要退落黎
到時唔知點接受

user name 答左你

嘥晒啲時間 聊天室個個都屌晒鬼

好難唔屌，連將軍都唔識

火雞直播意識太差拖咁耐

心豚巴打睇緊咩

ひま黎左

兩邊都新手就唔好玩啦

應該係EN

兩邊，不過後面偵探有絕對優勢

可以睇下

火雞

到プティ生日 但心情好複雜

之前間唔中都會睇霞玩唔少人識但冇咩vtuber會拎黎玩既game(RPG/AVG)
因為播親同接都會低
以前有隻咁啱留意到既 細同人社團文字AVG 好似成個v界得佢有玩
訂閱上99k了 大家應該會2個鐘內沖上100k 準備送霞走

睇到promotion 完都唔完都真係痴撚線

博士去到大蛇

遲咗開波都算
好似捉咗一場就完咗咁
我究竟睇緊啲乜

真

火雞平時睇咁多台
應該知道 平時人哋開直播玩啲乜

唔會del archive

成班騎士團護送佢入閘
個路人甲真係慘
公平咩公平咩

有d難講 , ド葛本社真係好犀利
不過仲繼續做嘅話我應該已經聽到3D海神嘅哈哈哈

玩下估釘位置 玩下骰 打下拳都好睇過國際象棋

都係鯊魚三粒鐘mc只係整度門好睇啲

原來1盤捉左成個鐘...

今日佢地2個積左好多haters 真係一子錯滿盤皆落索

公平
路人甲就認命死開啦

你也可以的

突然發覺搖骰真係好好睇

基本上佢玩好多依類遊戲,如果佢在意同接果D應該會玩多D熱門類
可能真係玩自己鐘意做自己鐘意既野

我呢d一早sub左嘅唔知仲有乜可以做
btw見到巴打你個名有冇希望可以俾到我

宜家reddit 開始有post 潤鳩佢地
尤其是最尾個廿分鐘真係越睇越頭痛

好彤彩冇睇哂 如果唔係嘔血都似

夠晒刺激

點解鯊魚on9 就無人罵可愛大晒

想再聽海神講高達同東方

仲要有咁多人睇

一開頭玩啲game我已經完全睇唔明
最後半個鐘捉國際象棋真係完全唔知做乜鳩

做柒野好睇叫可愛
做柒野唔好睇叫on9

至少可以同社差唔多
當年係seed入面都算多sub果個,打機又唔錯,仲記得佢個大亂鬥道場
當時成班seed一齊係直播扮佢又係好好笑

仲要大把人睇佢行嚟行去
隔離台華生 已經整咗好多嘢
結果鯊魚係乜都冇做過

玩mc 個陣掘錯方向廿分鐘重晒時間 但個陣d人無今次咁燥

son要死了

座長都因為廢得滯，都有堆カルロ幫手

簡單刺激節奏又快

好想見到同社 舞元 社長幾個高逹fans整個高達雜談合作

りりむ: I have a news papa

佢有冇直播過MC?

我都唔知講咩好
無眼睇

自己潛水算
橙巴同另外幾位相熟巴打
遲d再見

本身sub霞果時 覺得佢幾有潛力
又四重人格 又AI roleplay
諗住佢有朝一日可以發圍
做上位勢 令更多人識佢

可惜呢件事已經唔會發生了

?

MC 就係有幾個視點睇下都好過盤棋

座員和月騎士都很溫柔

mel去左festivalluna舊居參觀

如果兩個都識捉棋
我覺得捉下棋都真係冇乜問題
但係問題係佢哋兩個都完全唔識

除左畫畫之外全能
果時成日追睇佢玩東方同貓里奧
明明好忙但大亂鬥72小時果陣都offline合作教哈哥玩
真係好多嘢好懷念

又搞咩黎
打風返工仲忙過平日
成日都冇上黎同睇v

D箱有無清空左, 離婚了

有潛力但係唔會做衝人氣既野,PKM大會為左贏卯月都幾努力
可能真係想做自己野多D,個主線故事好似近期出完左?
RP既都係慘淡多
V都係推しは推せる時に推せ

唔識都算算 輸晒啲旗仲死磨爛磨先難頂一開頭送下queen都叫有節目效果

holo反抗軍？

應該係不滿有心豚仲睇緊木口

希望? 我要對全世界播放希望洗腦影片

冇啦 都做唔到咩 唯有歡送佢 再一次證明有得睇就好好珍惜

之前係咪呢位巴打打左篇長文

無睇開無乜感觸
Btw一路順風

剩返D鑽石做離婚手信

希望的洗腦影片:

https://youtu.be/kAWOhajaCNo?t=2746

出雲霞

我仲未接受到festivaluna真係解散左

唔係rickroll

唔明點解祭咁花心都仲有人會追festivaluna

why not超sweet

會唔會太多幻想佢CP多到數唔哂......

你絕望殘黨嚟 ?

好想請教haachama佢啲pixel art點整出黎

闇夜乃モルル

我先排比matsuri用鐵針搞絆左幾下個大腦

I MEAN YOU

搞乜

google minecraft pixel art generator 就有

擺明玩膠

追當前T0 cp是人之常情只係festivaluna竟然係未有新cp既情況下完左

公主另一個fd子走咗

博士就快一粒鐘了

做鬼?

就算唔係推 只係有睇開都會覺得好似自己朋友要離開 而且永遠唔會再見咁
點都會有種心up嘅感覺
而且v畢業某程度同死冇分別

T0

你又講得幾岩
現實idol畢業=轉職做獨立藝人
虛擬idol畢業=死

畢業又未必係唔好事,但係會sad一陣
由其係知道有D人係素人,係螢幕上應該唔會再見

隻狼其實未見到Boss,我覺得5死都可以玩好耐

你又講緊咩

現實idol畢業都有退出藝能界既..

如果轉世點睇

目指rank1

煮宵夜

有咩花生食

收台

寧願佢地學語部咁封塵比個假希望我地都好

睇轉生之後既風格啦,如果大變既話即係想重新開始
但係而家依個V既身份死左係唔會變

年齡黎講凜唔知仲會做v幾耐

我估幾日冇retweet祭送比luna首歌掛

佢呢d退休mode先做得最長

其實佢直播風格都好養生
中之人唔出事應該可以做好耐

應該過得好既,可能做緊社畜

咁又唔好既不過有語部,三世係度,
即係證明左唔係有直播既壓力想唔播有人辦隨時可以休息

而家養生mod,真係有排做

霞十萬人

到咗3d線

彩虹冇乜壓力
我諗除左liver本人完全唔想做/想轉生之外
fans應該唔介意佢地封塵半年播一次

2個鐘+1300 youtube銀盾達成

【町田ちま/飛鳥ひな】町田ちまswitch入手経緯【にじさんじ切り抜き】
飛鳥P

出雲霞佢best frd嚟

就算轉生都好 有關原本嗰皮嘅所有都唔會跟住過嚟
舊嘅皮係各種意義上始終都係「死」咗

當然轉生可以見到中之人冇事點都係一件好事

岩永

3D完先走OK?

勝

轉youtube,唱100首v家歌

WTF

有無bg info

有無資料我無追前世架

好想睇OD組3D
同OTN組一樣都係Seeds初期組合 , 唔想同OTN一樣齊唔到人3D

黑騎做鬼好勁

鯊魚已經829K, 訓醒應該過830K

真係送好多野
一緒に贈ったもの
・のどぐろ炊き込みご飯のもと
・クノールスープ30袋
・ホットマン1秒タオルバスタオル（すごく吸水がいい）
・カービィ一番くじのダブりのグラス二種
・トラベル化粧水セット
・あとこまごましたもの色々
・もはや納品書な内容のお手紙

自己唔覺得假呢下勁

...

sub左先

想呃人先首要呃到自己

佢地又幾風趣 創作力量同幻想

幽默同尷尬有時只係一線之隔

16號星期五 17:00 即係要坐車聽

FF14係咪好似WOW一樣咁食時間 見凜日日都玩得好開心

同意atahuta老師

勝有rain drop下年頭應該有3D,卯月下年排下隊應該都有
仲想睇霞3D行劇情,SF組3D都有D想睇

hell no..

媽媽

想請假了

咁多yes

Yes!Yes!Yes! Oh my God!

有冇巴打可以稍為介紹下FF14
有少少興趣 但驚好肝+冇中文睇得好辛苦同難推朋友入坑

冇睇 有幾柒

個MV係咪暗示

班觀眾口裏說不 身體都幾誠實

國際象棋一局一小時

唔係唔捉得，但唔好太廢

屌 睇錯 原來兩個都係yes
真係想虐班觀眾

冇玩，但聽聞
唔肝，唔洗刷刷刷，升lv快，隨時換職業，本身設計理念就係唔想你刷野，等你做完任就可以放低玩其他game。主要玩主線故事，有d野要推主線先開放，到而家個故事超長，都有排玩。都可以同人合作打副本。

當單機睇故事就唔肝
但一但涉獵其他領域係肝到仆街

返來啦

唔駛訓醒 已經830k
已經冇人care 每過一萬要諗咩活動

100萬先要嫁嘛

基本上係咪可以當係日本WOW玩?

搞掂Bts單野先啦

我係睇風景, 休閒多

出雲霞畢業

等陣凌晨3點
鯊魚有個celebrate stream喎
我唔記得出時間表嗰陣800k未

FF14睇完主線之前基本都係單機
呢度講緊日日打幾個鐘可能都要成個月

之後就係FF14 打最高難度都係8個人一組
唔洗wow咁20個
而且最難果堆副本係拎外觀寵物之類
唔打冇乜影響
唔似wow冇打M冇人權

FF14之前係咪有特價 MISS左

A鯊1M我就回家

mmo冇fd陪你玩既話勸你唔好掂

初めて見たvtuberがこの人で、vtuberって基本こんなんだと思ってました。

之前好似有人講話cut 唱歌都叫烤肉？
係時候食花先啦

譯歌詞都係叫翻譯嘅

依家咪被人屌惡人先告狀

成件事好似係咁：
山櫻桃翻譯咗船長一首歌嘅歌詞，然後寫明禁止轉載
天然貓出咗船長首歌嘅熟肉，然後山櫻桃見到佢條片除咗幾粒字改咗之外歌詞大部分都係用緊山櫻桃個翻譯，就直接Report比youtube，然後youtube就紅標咗天然貓條片

之後就係你張圖

更多更詳盡歌詞在※ 魔鏡歌詞網

咁夜都有花生食

精粹

如果佢係純推廣又有冇得計
唔知有冇睇錯呢位天然貓之前有post張圖係關哂D廣告收益
雖然呢位翻譯歌詞既講左唔俾轉載

唔關事
江湖規矩係你用人野之前要問聲
佢而家仲要同原主互屌
仲要想係自己channel 公審原主
而家佢channel下面好多人屌緊佢，條友個朵應該臭哂

都啱既 咁就食左個紅標 笑死
我見靜-19Ch.ASMR呢個又係烤歌回 有時仲會開住LIVE烤
個時見佢又係copy & paste 都打左個突

邊位巴打咁大整蠱上星期推介Vsinger - 傷医
啱啱前幾日宣佈引退

開場

個天然貓條條片標題都click bait

玩左6個鐘鬼畜game

有新emoji勁多人join會員

冇前輩都冇hololive,但本社都就爆

尼行仲係太新，同其他明星偶像藝人比，觀眾對V引退嘅接受能力仲係好低。
前者轉事務所or引退你仍然可以跟到佢嘅消息，後者一走or轉公司就等於死亡。
再講，做V尼行嘅成功感，應該被其他行業(包括其他直播主)都低。
因為你所有嘅成就、掌聲、知名度，都唔係屬於你，你甚至唔可以光明正大咁同人講。
一剝咗塊皮你就什麼都不是，虛無感好重，亦太無保障。
而且尼類要面對群眾嘅工作，無咁上下熱情，好難撈落去，不論你受歡迎與否。

不過另一方面講，V尼一行實在好撚適合日本人嗰種想出名，但又唔想自己出名嘅心態，對某啲人嚟講走咗可以完全切割簡直係夢寐以求嘅職業。

seeds一期又少左個

seeds一期好似係畢業得最多個期

把聲

840

其實seed一開始應該係實際性質似係想玩淘汰制
一期前期又最辛苦最冇人氣

唔知點解覺得d圖好有twitch 嗰種feel
好正

Sleep is not for the EN audience.

本身6月尾同琉璃姐星乃開完live就引退，因為武肺delay到前幾日先開到live
尋日正式引退

等19號先決定入唔入

唔知Wow左未

過左一晚
下面班台仔既留言睇到眼都突埋

台仔冇腦第一日知咩

當我睇唔明你哋嘈咩 又要扮到自己好有學問 各打50大板就係最好選擇

下面個副本今朝仲上到
刪左

En bros爆血管

鯊魚條新片archive
無chatroom記錄

戒holo 第16日
仲有冇人記得coco 同 心心

Who

火雞做乜鳩野 真係想做鳳凰浴火焚身

直播完有時要等多陣先有chatroom

對鬼佬驚乜 喊兩喊就無事啦

每日沉tama船進度: 又沉多5cm

Feel到個偵探係真係想爆
係咪玩得唔好跟住又比班指示廚話鳩佢點點點

爆過好多次啦佢

咁唔得架喎 佢偶像嚟 陣間又比位人入咁點算= =

Hololive係好似AK47咁嘅偶像團體

要係處女先入得架 好似係

得博士先可以處變不驚咁聽指示廚話

尋晚激烈的戰況

激死指示廚

真係ruru仲以為係琉璃姐

想問下呢個係咩黎

終於有人開狼人殺

ポルポルポルポル

Btw 感覺火雞除左同死神合作之外其他都麻麻地咁

火雞個長處就係同日本隊傾到計+炒熱氣氛
搵鴨做合作其實幾好，本身佢都係雜談王

日文mod會唔會又比個作者嘈

我覺得唔會（識）落mod

由RK Music出既碟，每年都搵唔同v去翻唱
上年搵左pph、花鋏キョウ、獅子神レオナ、AZKi、御伽原江良、童田明治、エルセとさめのぽき、戌亥とこ

第一年搵
ときのそら， おめがシスターズ， える，虹河ラキ，ドーラ＆緑仙，ロボ子さん ，樋口楓，かしこまり， 燦鳥ノム， 天神子兎音， 月ノ美兎，富士葵

今年陣容好似冇上幾次咁勁

明白了 thanks

呢張個棋局好還原當時戰況

個瀬島るい好似宗谷

上過po有人貼過佢首uninstall
可惜係u社

點解拉米個頭成日dup低既 我見得佢個模係咁

佢開4 mon live ，唔知係咪睇住最低果個

又做緊D咩

係咪台狗扮

唔知，不過如果真係做左的話就應該未必係

一陣台狗味喎

巧打意

Re.act嗰2個已經屌打今年全部人

名氣唔係囉 今次好似搵名氣大果d咁

果年仲有azki同戌亥真係好痴線童田都唱得唔差

咁至少唱功係

其實宗谷都唔差 其他就真係名氣

要用VPN 唔似啦

同埋屌米UI黎

我發現原來係打斜左嘅奧爾加
不要停下來啊!

火雞望上面個mon

之前其他人轉左用台灣v做個mod啦

唔怪得前排3個人2434kill完左之後又合作玩 apex

nene 你變左，係阿火泳池度放三文魚.....

成日乳搖

泳池水浸

polka 全程睇住佢個溫泉比nene 整到水浸

因住縱火狂阿火報復，
5期好似成座嘢都易燃物嚟
尋晚已經有人燒過羊毛

世界樹都燒得

是日靚午餐

有咩歌回好聽 聽左尋日個大姐姐了 幾好聽

jojo?

果幾隻手係乜事雖然好慘

係咪呢個

ずるい

gura今晚個archive今朝仲睇到
而家變左private嘅

琴晚*

係咪關啲表情圖事

又黎?

鯊皇就是不一樣

係喎
仲諗住lunch
等埋chatroom先睇

組長又玩マリオ35 有冇咁好玩

懷疑會員貼圖個繪師有抄襲嫌疑

唔係佢地公司整既咩

リアルfps放送
比較好奇佢話今晚會有4d live

係喎
新emoji 拎走咗

唔知係咪而個

野兔追到黎

應該係
啲貼圖同片都落左架check

fall guys 握手黨

傳心：
邊個想搶一姐個位都會被搞

訓醒再睇

今朝睇左一陣佢介紹新貼圖開心到chok哂樣

真慘，唔用得

唯有一百萬時再公佈過新既

一姐詛咒

Polka場場被人秒

真 觀眾參加型

Son啲觀察真係當佢係仔咁玩

旁述型

三期生1-3話gif，個胃好撚痛

乜都無晒啦

喺裡版見到人話NGA啲中國人洗緊其中一個會長大fans嘅腦

100萬再黎過

我記得nanora

我記得佢地19號回家

座長識睇唔識打字，打到錯哂

放緩29000

比nga班垃圾洗得咪又係強國人

委員長首歌愈聽愈入腦但又唔係唱得好好聽

Independent Day

想睇hololive內戰

まつり又睡爆了？

應該就有，一姐試玩緊

龍心是內鬼

幾好聽

咁就好
期待

Son場場都玩到好後
應該係佢堆觀眾都唔想殺佢

雖然全部都係英文字，但係日文濃度好高

屌你把口講Fight 打字打Hight

Towa都入埋黎玩

buddy
body

OK WOR

Big Kusa

尋晚聽到Olive Boy個下笑出聲

第一次聽覺得有啲普通
但而家開始loop之後就開始入腦中毒

屌第四話都出埋

まつり復活遲大到なのら

佢而家個chatroom都幾多中文

唔係好多英文咩

【にじさんじ/HIMIKO】東堂コハクが出す陽キャの光にやられた陰キャ2人【北小路ヒスイ/瀬戸美夜子/東堂コハク】
陰キャ

又賣樂器

今次想賣斷邊種樂器？

點解chigusa突然變左總受

好有80年代動畫歌風味
唔太啱我口味但買左隻支持

一姐下戰書？

Polka last咗幾場

開始拉關係

5
同埋頭先殺錯良民

死亡之吻

姫様の罵倒

Molamola 要變魚翅啦

琴晚まつり都話gura佢wife 仲sc埋

AAAAAAAaaaaaaaaaaaaaa

A鯊要病啦咁

終於有鋪做狼

唔覺唔覺都玩左2個鐘

百萬富鯊

都唔知叫歐洲人定非洲人

佢其實都贏幾多次

成班座員幫到盡
今場終於做鬼，隨時黑色都叛變做埋第三隻鬼

雞一定係現實靚女成日柒咗都可以扮傻 尋日睇live真係想一拳車落個mon度

係咪講佢2個玩棋

肯定幫到盡啦
成班人都跟住佢，又幫佢講說話，早幾鋪有1-2個玩家都係睇佢頭玩

冇囉，被人mark緊

係 雖然華生都係唔識捉 但臨尾隻雞仲係咁話唔會放棄 睇到扯火

輸硬，個個跟住佢

第一下太柒啦 俾人mark死晒
個fd死埋無得玩

笑死我
係人面前殺人

但係幫佢屈黑色

咁佢又真係靚嘅

不過把聲令我覺得佢會係平時動畫入面嗰啲腹黑背刺女角

我見到，佢仲話：「好似可以喎」
幫到出晒面

冇野啦，已經係同情

尋晚佢開頭太串嘴 搞到我幫返華生打氣

Rayn真係唔知架喎，另外2個應該知

成船夾埋做戲

雖然明白佢地想哄佢開心，但太出面

扮唔到

最尾都係要殺座長

佢好似無用過地道 做唔到神出鬼沒咁

突然發現公主最近打招呼由んなあああああ變成んなあああっしょい
句尾等同於まつり打招呼句尾既washoi一樣
所以festivaluna仲未完

因為成班人堆埋一齊，佢根本冇機會用。
如果佢地全部分開行，就做到佢地想做既效果，至少座長多少少機會殺人

差唔多啦

第一下明明殺人果個乾手淨腳佢都企埋去做代罪果下就知冇得玩
大家都係交戲

個個都係影帝

matsuri仲未開台

你地有冇人每次開youtube emote個menu出黎都會秒幾秒
定只係我問題

個畫面好正，彩色

馬戲團成員並唔係浪得虛名

youtube開icon係會lag一陣
無得解
直播前開定出黎load

回晒家

兔仔特登整唔同顏色，搞左個幾鐘

我覺得火雞今次真係冇考慮埋觀眾感受就直接揀左捉棋
明明仲有咁多隻益智game好揀唔揀竟然揀左最睇重輸贏同埋最浪費時間既捉棋
但似乎大部分人都覺得夠哂混沌所以冇咩負面意見

唔只回家 殘體熟肉都照貼

成班冇人性

呢d唔開名既野好難講wo

wait...

兩個星期前
垃圾台狗冇骨氣 大愛撚左膠鬼佬
兩個星期後

箱推魔法

me2 起碼3秒freeze

我地唔同 我地有骨氣 唔大愛咁回家

夏哥仲未上水

邊屌邊回家

其實馬來西亞都係用殘體
不過呢個烤肉man 好似之前對coco事件wfc

呢個一定好精彩

阿女有新貼圖

好可愛

APEX之鬼

他病了

未回

生日goods

btw想請教日文

呢句點解，一有漢字就hang gay

呢個post上個月開始就不停出現電鋸人圖

愚痴(ぐち)
誤解(ごかい)
申し訳ない(もうしわけない)
幫你整走哂漢字

其他地方見到借花敬佛

藤本行得太前
幾個月之前已經預計到宜家嘅V界

timing錯比人誤解sorry(好似係）

睇下幾時出埋炎拳圖

Tom Cruise果張咪係

to be specific, 係想問愚痴個句，意思係現實出左事先like錯？

少少人姐
而家成車人回家

youtube貼圖咁細張 放大都唔清

咁hololive幾時爆破 開始傳心到覺得hololive入面勾心鬥角

睇番ina今朝果個MC直播,把聲溫柔到
相反火雞同華生已經完全唔理形象

回唔回家就是旦啦，不過睇住d巴打底線越黎越後就真既

同髮線差唔多
睇怕都冇得救

唔會，就算隔離.evil排隊係台面上鞭屍都未爆破得哂

證明cover做對了

你的底線如何，你的髮線也必如何

利伸 : 頭髮超多 唔夠一個月就要飛髮

仲未入過live 路過

我仲堅持緊

但不停引人回家

#Metoo

阿夸竟然唔洗關台

咁都嬴到

最開始個底線唔係退訂 退會員 同唔SC咩
一直keep住

唔知見到個個都唔同

仲有人未回家咩？

我理解係只可以睇翻譯
連live都唔入得

又合作

Hima10勝耐久

華生debut就啪針 仲有形象咩

self defense如果仲直り就雙倍開心，如果繼續冷戰都唔會繼續呻

850

deepl can help nanora

形象咪就係精神科醫生

18:30

19:00

20:00

22:00

我覺得阿夸今次真係要關台

祭既cp冇咩邊個係長

竟然又贏到

Hima終於1勝

新花生？

deepl日轉英 好過日轉中好多

又燈

最初果個

冇呀，就瑪利奧35一位以外關台之嘛

yes... but there were still cute cp at that time

夏哥終於訓醒？

你當係演出既一部份會好D

new po

火雞岩岩話星期五晚8點同subaru collab

梳鳩，唔用個隻字

雞同鴨講

幽默大師